食肆枱與枱須隔1.5米 細舖：等於搬出馬路

港府今日(27日）傍晚公布最新防疫措施，要求食肆座位減半、枱與枱之間要保持1.5米距離。有店舖面積小的食肆痛斥措施「離地」，認爲舖面空間狹小根本無法實行枱與枱之間保持1.5米距離的要求，已作停業的最壞打算。香港餐飲聯業協會亦指新措施對生意好的食肆會有影響，冀政府增加對業界的援助。

在觀塘經營茶餐廳的伍先生批評新措施「離地」，直斥根本無辦法執行。他指，餐廳屬於小本經營，舖面連廚房只有300平方呎，全店只有10張枱，容納20人。他形容若在狹小店舖裏要滿足枱與枱之間要保持1.5米距離，則等於將枱搬出馬路，根本無法實行。他又批評政府未有為受影響食肆作出補償，坦言最壊打算惟有暫停營業。

山東街一間日式拉麵店負責人蕭先生表示，餐廳面積僅得250平方呎，而旗下8間分店「間間都咁細」，若根據政府的規定，每次僅能接待4名食客，大呻根本無法經營，唯有索性停業。他直斥此乃政府的「陰招」，在不用補貼食肆的情況下，迫使餐廳自行關門。他又指，疫情下經營困難，大業主不肯減租，每個月平均虧蝕100萬港元。

香港餐飲聯業協會會長黃家和表示，新措施對部分仍有60%至70%成生意的食肆會有影響，但對於生意額已大減，只有2、3張枱食客的食肆則可行，影響不大。他指業界不可單從經濟角度看，亦要負社會責任，配合政府防疫政策。

他相信政府在第二輪抗疫基金中會加大力度為業界提供更多援助，希望增加援助金額增加及為中小企融資擔保計劃下推出「百分百擔保特惠貸款」由200萬港元增至600萬港元。他指大部分婚宴已改期或減少酒席數目，婚宴可考慮減少每枱人數至6或8人一枱，料影響不大。

每個月平均虧蝕100萬港元

八間

d 藍店都無客 當然無影響

8間鋪,差唔多

不如直接叫D細鋪唔好開門

8間鋪，每間12萬開支一個月正常
租同人工加埋條數好大
佢地要地鋪，呎價更高
(油尖旺商廈呎租30蚊以上，你諗下地鋪幾多)

8 間舖，拉勻一間十幾萬租

呢d環境緊係吹大損失先係上策

香港做生意會老實就死左好耐

吹大左，實際無咁多
每月蝕幾皮至十幾皮不等

聽條柒婆講唔裁員？
蝕哂副身家佢比返你？

他指業界不可單從經濟角度看，亦要負社會責任

智撚障

張宇人死撚左去邊？

原來林奠系手足，想攬炒香港

根本而家咁既情況係應全部只賣外賣啦。仲堂食？幾乎全世界將爆既地方除香港都自覺改只做外賣。
仲有的食物掛曬響度
如果唔改變就生存唔到，仲唸住好似以前咁係唔得架喇！

別天神黃店黎 仲黃到金 可以點幫佢

再發展落去，政府會容許藍店擺哂出門口

黃店凸條毛出門口都話阻街再封你鋪

政府叫地產佬減一半租啦

乾脆D 只準外賣啦

搞酒吧，比人屌到反艇就搞食店
酒吧真係惡d

大家要帶外賣碗支持一啲原本冇外賣嘅黃店

轉外賣咪解決曬

係囉
D客無得揀都會外賣

拉麵鋪外賣

根本我覺得香港地餐廳十間得一兩間執行到

擺明搞9別天神

吹姐
唔吹大d點叫政府俾錢

1.5米正常。
人地係計飛沬距離。

呢招明顯係想對付黃色經濟圈！大家可以買外賣！

d 藍店無生意左好耐 而家懶有社會責任
黃店排長龍 無得比

人地計飛沬距離，
你就計開唔開到，會唔會蝕錢。
呢個時期唔駛執做到外賣就好好啦

業主：咁慘，係咁而加10%租算啦

別天神係咪要等一個人等完下一個人先入得

大家樂咪得囉，777呢招就係消滅你個體戶。

除咗呢啲大企業之外

咁宜家開始
立法禁止弱智人士留言
違者罰五毛
你比左錢先好再留言呀警告你

蝕左十個月都1000萬

做外賣啦 冇辦法

感覺有少少似當年活雞處理一樣
為左衛生要改變習慣
一定有好多人覺得好大影響
但其實無得揀

8間舖，12萬地舖月租唔出奇

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡 (2)

萬眾期待的攬炒

等同吹自己盤生產好好，實話營業額過百萬，但最後收益可能得10零萬
虧蝕100萬港元，可以話本身有百萬進帳，就係因為7婆政策搞到收唔到呢百萬，咪叫虧蝕百萬

數字遊戲，表達技巧

跟本無乜食肆跟，最起碼我今日食個間無跟

新嘗試

比日本人見到唔知會有咩反應

咁多間

8間鋪加埋人工 無生意起上黎真係無誇張到

飲食業有咩社會責任可言？
有超市自己買餸煮飯唔得咩

6點先開始 你有時光機？

別天神可以用拉麵外賣箱

有啲細店平時已經得唔夠10個位 仲要好密 點隔1.5米 嗰政府離地到

日本拉麵有外賣好耐

帶外賣碗去唔知得唔得呢？

你話呀！ 我每月輸緊百幾萬！

利申： 有投資餐廳！

邊個話冇社會責任？ 我地停業！ 班人失業！ 最後等政府承受！ 好多酒樓已輸緊200百幾萬一間！ 餐廳平均輸20萬至40萬一間。

人工呢？ 自取外賣每位客人到你舖就要浪費一個口罩！ 送餐人工呢，最平都50蚊一個鐘， 一來一回冇左半粒鐘！ foodpanada 要收28%服務費！ 轉介落客人身上？ 變相客人比多左錢。

有幾多間？百幾萬咁嚴重

出啲政策經常執行唔到，之後又改，總之垃圾都做到官

幾間， 好容易輸百幾萬， 出糧每間都平均30萬喇、foodcost 、mpf 、 能源開支、 雜費呢

間嘢好似係別天神
黃店嚟

山東街拉麵店 唔使好似 直頭係

做咩菜式？
係黃店嘅放上連登啦，等巴打幫你

不要抄原文

尊重版權 停止抄襲 黃台之瓜 何堪再摘？

平時當有百二萬營業額
支出一百萬，其中八十萬係租即係賺20賺
一個月唔開舖係白交八十萬未計人工

吹？你夜晚幾點返屋企？
未返咪睇下8點後的生意。

利申做飲食

藍店收皮 讓返個位畀黃店
你地日日蝕錢 無謂開

同意， 細鋪根本就一個人就可以傳染晒畀成鋪啦
細鋪叫政府賠錢算啦

黃都冇用！ 根本已無力翻身！

8點後....係1個客， 試過晚市得120蚊收入， 唔係lunch 爆早就停業喇， 現在咁玩法lunch 死埋！

唔係
新聞話無生意果d 得2-3人 話無咩影響果班

唔係黃藍既事， 係條例既事！ 現在唔比人聚集， 黃藍一齊收晒皮！

叫佢同我講喇， 冇影響？ 做外賣店！

本身咁迫都唔衛生啦 , 多撚餘

咁港共政府就唔好批食牌喇， 又要批食牌現在又限制！ 屌佢老母777

100萬租金佔幾多 ?

無位就外賣黃店
只食黃店

面湯分開就得
鄉下仔

你當7分毛利計算！

支持，又唔放link

其實佢咁但跟本叫小店唔好做
而大集團 地方夠大 咪接收哂

我就算work from home, 午市都盡量去幫襯

港共就係唔想科水

每間十幾萬唔多
別天神開親都旺位
山東街呢間都起碼8萬蚊租

林鄭月娥give you up
林鄭月娥let you down
林鄭月娥run around and desert you
林鄭月娥make you cry
林鄭月娥say goodbye
林鄭月娥tell a lie and hurt you

湯同麵分開上咪得囉

唔係下話，你本來班洗碗同待應都可以幫送餐啦。如果而家呢的形勢唔肯做就摺啦下話？外賣仲唔洗日日清潔鋪頭裡面（除非你一向都唔清潔就會覺得多左功夫）。

外賣全靠你的食物質數。自取仲可以鼓勵的客人帶自己容器。仲可以賣食材比大家返去煮，特別係超市網購買唔到果的。
而家咁既形勢仲鼓勵人堂食播毒？

黎堂食唔通入黎之前唔戴口罩周圍走？咪同自取一樣都係要戴口罩？

係。
真係唔該的舖頭比的創意得唔得。

仲想叫人播堂食播毒。

中共米好喜歡批鬥地主.
D店舖東主橫掂都執, 可以想想暗中玩下鬥地主.

其實呢種生意好唔健康
就好似買100賠20咁

香港餐飲聯業協會會長黃家和表示，新措施對部分仍有60%至70%成生意的食肆會有影響，但對於生意額已大減，只有2、3張枱食客的食肆則可行，影響不大。他指業界不可單從經濟角度看，亦要負社會責任，配合政府防疫政策。

點解你諗得咁簡單？ 清楚條例先喇！ 唔係你肯做就得！

都唔係咩創意喇 通常湯麵外賣都係分開裝

死撚得喇現在好多食店係做lunch ， 現在lunch 都搞死埋！

呢的野無計架。
係點都要搵方式，搵唔到就一定要關門。
政府就算唔出咩法例，你望下全世界，遲早既事，要唸定後著，大刀寬斧，等之後既機會。

上面條數租個比例大左少少 但都反映到香港地做飲食大約條數
鬼唔知咁數好唔健康
香港既租唔係咁癡線邊得嚟咁多工廠區食肆
唔通真係貪就腳呀
係好多根本都負擔唔到個租

紅藍店

社會責任可以當飯食？正苦養埋我？

無你條命
正苦話參考外國
英國幫手出80%糧呀
唔見佢學
外國度度都全面封關呀
唔見佢學
佢兩樣是但做一樣我都服
依家咁做係東施效顰

點解唔係屌d仆街業主死都唔肯減租?

老老實實, 平時d位咁逼比你都唔敢去食啦

唔好意思打攪晒

［P牌求幫推］CLS手足整理好晒支那同世衛點樣隱瞞武肺爆發，一齊推上國際！！

藍店平時一半人都冇，跟本唔受影響。

本身已經無乜客加上好多大集團大把資源燒
正苦呢單野玩死既一定黃多過紅藍

直接d全部淨做外賣全部補貼算啦
搞咁多野
錢又唔比
補幾個月都平過條閪鐵啦
垃撚圾

係呀

今晚睇班港豬會唔會發癲

你一向都知香港政府係點。
香港咁低感染唔係靠個政府，係香港人自救。
全世界都吊緊命，跟住起碼有5年衰退。比你挨過呢幾個月長遠都一定係問題。
做生意既一定要唸定後路。生意唔會好似之前咁，幾年衰退，唸定後路。

正解

係兒登仔咁撚無知先話蝕一球係吹大左，仲配合政府去認同依個食店隔離措施

經此一役黃店一定死得最多

大鄉里

想問點樣舉報？打999？
想舉報藍店

業主又贏

係喎，以為下午就係

對付黃店用

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

佢咪出左聲反對禁酒

為屌而屌？我有講錯咩。
你呢d人種咪最低質，醒既就用論點駁我。廢閪一個

立唔立例，啲鋪頭都非法擴張營業架啦
元朗、廟街、屯門 正一垃圾鋪

兩三百呎鋪租唔使咁貴
應該計埋人工其他使費

應該用緊急法下令業主減50%租金去配合

他直斥此乃政府的「陰招」，在不用補貼食肆的情況下，迫使餐廳自行關門。--->同之前想搞既酒吧法一樣

第一日住係香港？
話陰招逼你停業果啲

呢招係用嚟搞黃店，老實講黃唔黃店、晚市已仆直， 現在政府搞埋lunch 黃店人流， 基本上已冇得玩， 佢地執法人員認為你間店顧客多於一半就檢控！ 所以黃唔黃、藍唔藍都死硬！ 執法想點就點！

舖咁細間, 主力都係做外賣, . 重多咗生意

你以為？ 阿水會浪費個口罩去買外賣？

true

係黃店買外賣咪得

見班人放工直接去買飯食. . 唔洗用新口罩去買飯...午飯都係用同一個口罩.
除咗班學生哥唔洗搵工果班留係屋企.

唔會，有法例規定🤪

之前就話度度無位就求其有位就入去食姐
要去買外賣食梗係揀間好食既

執鳩到法咩正確講有春人執法

等得耐都係一樣問題
有D真係等好撚耐

講真 我出開街就會喺嗰區食埋飯
好少會喺某一區買外賣拎番屋企食

依家咁搞法啲餐廳淨係靠附近嘅居民同寫字樓
變相啲旺區間接收皮咁滯

呢層一定啦。競爭一定大左。好食既相信會有機，平時都求求祈祈事但比你食，果的就容易關門大吉。

不嬲做生意就係一場賭博黎，隨時都要承受住損手離場既風險。之前嗰幾年經濟好既時候就不斷加價，同朋友出街食飯200幾蚊係基本，好景既時候賺落咁多，而家經濟差唔叫你嘔返凸都算好彩啦。更可況好多人根本就唔識做生意，好似前幾年有人賣珍珠奶茶賣得好成功，之後啲人就照板煮碗咁開到成條街都係。根本好多人都係食正嗰勢先賺到錢，缺乏投資遠見，呢啲舖頭咪最易比時代淘汰囉。

項莊舞劍志在沛公，黄店主要係細鋪，777目的係乜仲唔明？

我睇到有個響美國開店既老闆，開業先一兩年，而家無曬生意，一不做二不休，咋咋淋停左業先，佢話要留著的現金，唔好日日倒入鹹水海，馬上咩都停曬，話等疫情過左再開返。到時候租金呀等等一定會平。而家守住的現金。

正解，香港就係學埋的支那式短視生意手法，淘汰係必然。

呢個時候入 foodpanda 實好好搵

而家日日做都無用
而家隔1.5米 做外賣都做唔切啦😂

宜家d枱太窄都唔敢入去食，好似大埔鼎天咁，入面密到咩咁，仲要開枱喺出面。雖然老細極黃又屌狗，但呢排都唔敢入去食啦。

香港飲食不嬲都係賺得好少
如果唔係日日爆場根本交租都難
所以先咁多食肆兩三年完約就執笠

有冇人去M記大快活影張相黎睇吓佢哋點樣執行。

其實咁樣搞到最後都係會選擇性執法，有背景的食肆都係唔會比人告。

6點幾晚飯時間，咪一樣有食肆唔跟
跟本就無人執法

14日無得食麵

政府想攪鳩黃圈，所以黃圈做好物流好重要

法例🤥

藍店擺唒全條街都ok

黃店即拉

係咪報狗可以篤灰？

老實講近近地啲街坊冇位坐都仲會轉外賣返屋企食，跨區客同返工客就肯定未必個個肯同你轉外賣，唔全封關14日同強硬隔離，整幾多呢啲條例出例最後都係玩死小商户

其實最好就可以同黃的/黃嘅客貨Van合作
咁樣一嚟幫到運輸物流業 又可以幫到餐廳
咁樣啲客就可以誇區買外賣
如果唔係淨係靠foodpanda 嗰類外賣app實死硬(好多淨係你嗰區)

果間係咪黃店別天神

有無人知點篤灰

一齊咪撚交租

Call4van

自取外賣就浪費一個口罩 唔比啲人本身岀咗街 再買返屋企/公司食？

大家唔好陷入思維誤區
其實藍店點衰點摺點執都唔撚關我地事
同樣林鄭班高官都唔撚理到底有幾多藍店會執
佢地只想應付疫情順便搞掂埋D黃店
黃店先係我地最珍貴既盟友
做生意肯發聲,得罪幾多有勢力人士
所以今次我地一定要幫黃店捱過呢關
嗌外賣,手足!

唔會喇， 百街、惠康人人已定糧！今晚到現在0客！

食環已巡查執法了

整個黃嘅food panda

而家個社會，乜L嘢都犯法 ！

睇果兩塊布就似係
不過其實應該大部分拉麵店都係唔洗開鋪

豚道樂係有外賣嘅

加埋外賣單車妹

好心就直接叫晒餐廳同部分公司暫時停業啦
又唔撚想上身唔撚想賠錢
搞埋啲濕濕鳩鳩既法律, 同迫人停業邊有分別
又無夜市, 一間鋪要隔1.5米成間鋪同時間做唔做到4枱客, 仲要每枱只可以4個人
分分鐘開鋪要俾既電費水費雜費仲多過停業, 仲要蝕埋租金
呢個政府次撚次都咁濕鳩

20蚊張幫業界贏翻晒啦

如果係別有用心專去查某啲黃店，就唔同講法

推咁既措施，好難令人唔信佢係有心攪 9 d 黃店。

你執法？

Push

事實
根本無人去消費

好撚on9，自己唔封關就要平民執屎
肯撚定全部本土鋪執撚哂就引入支那鋪

政府就係諗鳩埋d縮數，唔想補貼，先立d濕鳩例

就係得業主無責任

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

細鋪唔係諗住可以滿足到1.5米距離照做咁咁多客掛
預左做少一半客架啦 唔係點減少交叉感染既風險

樓下酒樓照爆場、廢老飲早茶

報狗啦

快撚d執鳩哂佢

其實唔係好明
咁樣唔係攬炒咩？

咁係咪可以瘋狂1823藍店？

自備外賣盒去幫助d無外賣既黃店啦

1.5m應該只for某大舖

拉麵真係要轉外賣
湯另上試下先
兩星期後可能又兩星期
冇人知

晚市可唔可以轉晒做外賣？

想問龍景軒有冇得外賣

佢而家又話加板隔都ok wo。有冇計

早排睇過單新聞 好似係上水既一間藥房
個老闆受訪果陣話而家每日得返2000蚊生意左右 係舊時既1%唔夠

聽落好似好撚慘 然後有位巴打計數咁計 當一日20萬 一個月生意額講緊係6球

香港地做生意賺得唔蝕得

藍店變黃成功例子

做到人龍效果

做唔住咪執左佢囉
講到自己開善堂要救濟世人咁
又要交租俾黑心業主賺，又要出糧俾員工
俾你捱完咪又係加租

因為裝修費 睇死你唔執

但係呢啲例子得藥房、金鋪、搵自由淫既錢先做到，有幾多做本地人生意的鋪一個月有 6 球生意

其實唔係裝膠版都得咩?